[那年十七]《樓上裝修咗成個暑假》《二》

大家好又係樓豬我
希望大家喜歡呢個故事
最近開學有啲忙 出文會較慢
（其實係懶，哈哈）
每日會有文 不定期更新 請見諒
多謝每一位支持樓豬嘅巴絲打
好不容易走過第三個月
很高興認識每位青豆團友

上一個Post
[那年十七]《樓上裝修咗成個暑假》

舊故
《我嘅中學生涯竟然係同兩個女仔探討夢想》

[獻給那個她][真人真事改編]《一零六四》

[人在江湖]《伙記唔該落單》

紙言

IG
@cantoldnese

吹水區
青豆回家呀呀呀!!! (61)

推

Lm

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

大婆係度

留名

G

西瓜巴

快過bot

騎劫

啲bot好慢㗎咋

【10.1行動POST】和你SUCK團隊特別節目 - SUCK 泥馬

嘩樓主咁都擺得切條link

LM

大家入得慢咋

新毒者留名

叔叔過份左

開新po要有文㗎喎樓主

唔知叔叔你講咩

食完藥特別眼瞓

唔會有架啦早啲訓好過啦

樓豬 好耐冇留言
而家先睇緊麵舖（但我覺得似茶記多d)故

快啲訓啦你 仲上黎

lm

盲仔學壞咗啦

新po留名

睇嚟之後嘅劇情就係去外國讀書

新讀者留名

開post冇文，係咪又想俾人推爆

臨放學時，眾人和黃SIR都留在課室，商討後天聖誕聯歡會的細節。

「你哋想叫外賣定每人整一樣食物？」身為班長的寶珊，站在黑板前說道。

「叫外賣啦，自己整咁麻煩。」某個港女同學揚手說著。

「挑，你懶就懶啦臭西！」霆爺喊道，然後與幾個男生大笑起來。

那個女生頓時氣得說不出話來。

黃SIR為人很友善，也十分貼地，在班房裡罵髒話沒什麼大問題，只是在一旁傻笑著。

所以霆爺才可以這麼放肆。

我別過臉看著小蔚，問她有何意見。

「叫外賣係方便，但話曬最後一年，自己親手整好似有意思啲。」小蔚微笑道。

「又好似有啲道理。」我似懂非懂地點點頭，又繼續留意其他人的反應。

此時寶珊揮揮手，似乎想發表什麼。

「咁不如自己整？好似有紀念價值啲，都中六喇，冇機會再一大班人各自整嘢食返學校。」寶珊臉上露出不捨的表情。

「同小蔚講啲嘢咁似嘅。」我心裡暗暗想著，又瞄了一眼小蔚。

「我都認同。」逸哥點點頭說。

其他同學沒再說話，只是紛紛點頭贊成，也對的，基本上只要是逸哥和寶珊的意見，沒人會拒絕。

「咁大家後日就自己整嘢食啦！」寶珊拍一拍手笑道。

「黃SIR！嘢飲點搞呀！」霆爺叫道。

「呃...我請啦...」在一旁的黃SIR沒好氣地搖頭說道。

「黃SIR好嘢！！」眾人拍手呼喊。

我和小蔚對望了一眼，又笑起來。

「呀！仲有！記得買份禮物嚟交換喎！」寶珊微笑地說著。

交換禮物環節，總是很期待。

但過去幾年，我收到的禮物都很寒酸。

不是日本城原子筆一排，就是樓下街市二十元一雙的白襪，真是可憐。

希望今年可以收到一些實用點的東西。

就當是，留個美好回憶？

剩係請飲品咁和平嘅

有文了

翌日早上，因為晚了起床，所以沒有碰到小蔚，不過間中也會出現這種情況。

於是我臨上學前，在麵包店買了一個香蕉蛋糕當作早餐。

踏入校門時，有人在背後拍我。

「一個人嘅，唔係同小蔚出雙入對嘅咩。」寶珊微笑道。

「喔，寶珊，冇呀我遲咗起身，見唔到佢。」我淡淡地說。

「原來係咁～係呢你諗好聽日整咩食同埋買咩禮物未？」寶珊一臉好奇地問。

「未喎，應該放學嗰陣同小蔚去睇。」我聳聳肩道。

「哦...好啦咁，我上課室先！」寶珊若有所思地點頭說。

這麼熱情，難道寶珊真的喜歡我。

應該不會吧，我這種男生，怎會有異性對我有興趣，而且是品學兼優的寶珊。

想太多了。

回到課室後，看到小蔚托著下巴在睡覺。

我笑了笑，便回到座位上坐下。

「啊...好攰...」片刻後，小蔚慢慢醒過來，別過臉看著剛回來的我。

「今朝唔見你嘅。」小蔚看著我說。

「遲咗醒嘛，邊似你咁準時。」我笑道。

「係囉係囉，仲記得啱啱開學嗰陣，你跑到成身汗都係遲到，呵呵。」小蔚一臉得意洋洋地說。

「仲好講，你囉，無啦啦住咗去我樓上。」我無奈地說。

「你唔鍾意？」小蔚面向前方，視線斜斜地看著我說。

「呃....」一時之間不懂反應。

「噗，講笑啫。」小蔚笑道。

樓豬今日咁多文嘅

明明可以表白

推！

樓豬 大婆錫曬你

大佬同樓豬真係好sweet

閘住佢成日唔返屋企條數未同佢計

肯定係出左去食女

食女都算 仲要連屋企門口都記得喺邊

係食女s

有心仔你都唔少

咪係 大把啦 有心巴

上個po既新讀者返來了

雷姆仔

你好啊

暫時扮工緊

我逃離緊功課

有文啊！

可唔可以快D表白

Hey Boy, 兩日追哂幾個故, 可唔可以唔好Sad故呀,

午膳時，我和小蔚在飯堂討論明天聖誕聯會應該要預備什麼。

「招仔，你諗好聽日整咩未？」小蔚喝著檸檬茶說道。

「我諗住魚蛋咋。」我看著小蔚說。

「咁Hea架，以為你會整啲難度高少少嘅嘢。」小蔚嘴角微微翹起地說。

「魚蛋先多人食，識乜。」我說。

「超，冇鬼用。」小蔚白了我一眼道。

「你呢，你又整乜。」我說。

「唔話你知。」小蔚伸脷道。

「......」好吧。

片刻後。

「我哋放學一齊去買嘢食？」我問。

「好呀。」小蔚點頭道。

這樣我就可以知道小蔚弄什麼食物。

你中計了！

放學後，我和小蔚就去了超級市場。

「你唔買嘢嘅？」我看著兩手空空的小蔚，不解地說。

「我琴晚買咗啦，點會俾你知我整乜，死蠢。」小蔚笑道。

「屌......」原來是我中計了。

離開超級市場，我們在彩園商場閒逛起來，看看有什麼禮物可以拿來交換。

經過一家精品店時，我被一個棕色的音樂盒吸引了目光。

「有咩睇啱？」小蔚看著我問。

「呢個。」我指著音樂盒說。

「哦...音樂盒...但交換禮物啵，唔係送俾自己喎。」小蔚雙手抱胸地笑道。

「我睇下啫，唔係想買。」說罷我們便繼續走著。

走到日本城時，小蔚說想進去看看。

「呢度全部都係伏嘢嚟喎，你唔係打算喺呢度買禮物掛。」我插著褲袋說。

「唔係，想睇啲嘢。」說罷小蔚走到文具用品的貨架，拿起一排白板筆。

小蔚注視了片刻，又放下那排筆。

「行啦，同你去揀禮物。」小蔚微笑起來，然後拉著我的衣袖走出日本城。

過了一會，我們在十二蚊店停下。

我四周閒逛著，但沒有發現任何值得購買的禮物，便站在原地懊惱著。

此時，小蔚走到身旁，注視著我。

「睇你個款，都唔知要買咩架啦。」小蔚抓著書包的肩帶，微笑地說。

「不如，買本簿仔。」小蔚指著架上的筆記本說道。

「真咩，好普通咋喎。」我淡淡地說。

啪。

「普你個頭！」小蔚痛擊了我的頭部。

「你諗下，就嚟考DSE，有本簿仔寫下筆記，唔實用咩？」小蔚抬起頭看著我說。

「實用嘅...」我說。

「同埋，收到禮物嗰個人，只要每次用呢本簿，都會諗起係你送，咁先係一個成功嘅交換禮物。」

「好過你送啲唔等洗嘅嘢。」小蔚自信滿滿地說。

「都啱。」我點點頭說。

於是我就買了一本印有熊貓圖案的筆記簿，便和小蔚回家。

晚上，我在廚房默默弄著魚蛋。

其實很簡單，就是烚熟，然後加點醬汁，再放入雪櫃，明早拿出來翻熱就大功告成。

輕輕鬆鬆。

一入黎又有文出

Hi long time no see

你好

唔會咁簡單

多謝支持

點解你重係P牌

6月後開嘅AC永續P牌

陰功

原來係咁

我陪你永遠P!

魚蛋加ketchup

永續P牌區

真心咩

收兵?

整魚蛋都咁自豪 格住個moon笑左出黎

雞翼魚蛋湯啲同類

G持
好青澀的愛情故事，感覺會若得若失錦完
就好似中學既美好時光一樣
我估結局係小蔚要移民，再加寶珊/主角既ex搞屎棍拎佢地有誤會，然後佢地無疾而終

文呢

加速

都未講小蔚(蔚蔚蔚蔚蔚蔚蔚蔚蔚蔚，罰抄ing) 點解要留班， 開頭話佢成績差， 原來唔係....... 得世史差洗咩留班

我估小蔚有大病，可能過唔到f6....

唔好啦

唔好啦， x2

痴撚線

新讀者lm 招仔同小蔚真係好青澀
睇住佢地 就好似中學果時 睇住fd同條女行得好埋 跟住圍埋一齊偷笑咁

小蔚bb呢

樓豬 文呢？？？？

近幾年的冬天好像來得很遲，十二月尾還有差不多二十度，外出時披一件外套已經足夠。

終於來到最後一年的聖誕聯歡會，我把藏有魚蛋的食物盒和用來交換禮物的筆記簿放進背包。

再稍為梳洗一下，便換上在長洲買的音符T恤，外加一件灰藍色棉質拉鍊外套，穿上牛仔褲和波鞋就出門。

今天沒有衣著限制，可以隨意選擇校服和便服，不過哪有人會穿校服回去，當然全都是趁機悉心打扮。

過往有些女同學更是濃妝厚粉，不說還以為是去參加Speed Dating。

「唔知小蔚今日著咩衫呢。」我站在升降機門前，不禁偷笑一下。

「但係著校服嘅小蔚靚啲。」我心裡想著。

「叮」

升降機門剛打開，就看到小蔚。

她穿著米白色的連帽衛衣，下身是淺藍色長牛仔褲，配搭一雙全黑布鞋，很典型的少女裝扮。

「做咩一大早就笑笑口。」小蔚說。

「見到你咪笑。」我聳聳肩道。

「幾時變到咁識講嘢。」小蔚輕輕摸一摸我的頭髮笑道。

「當我狗呀而加你。」我無奈地說。

「哼。」小蔚別過臉，斜視著我。

第一次，也是最後一次跟小蔚在班房度過聖誕聯歡會，或多或少有點興奮。

不知道小蔚預備了什麼食物。

「喂，你到底整咗咩食啫。」我雙手插在外套上的口袋，悠悠地說。

「嗯？一陣你咪知囉，咁心急做咩。」小蔚拿著一個大紙袋，應該是裝著食物和禮物。

回到學校，我們把東西安置在課室，便到禮堂集合，因為有聖誕崇拜，來來去去就是唱聖詩、聽分享，沒什麼特別。

大約一小時後，終於可以回去課室開始聯歡會，眾人都異常興奮。

我們把桌子排在課室中央，用作置放食物，然後把椅子圍成一個大圈，方便玩遊戲和走動。

「招仔，今日好型啵。」寶珊走到我身旁，臉上泛紅地說。

「呃，還好啦，點夠呢條友型。」我指著一旁正在和數個女生談天說地的逸哥。

雖然逸哥只是穿了一件普通的純黑色Nike衛衣和運動長褲，但已經光芒萬丈。

人帥真好，我是羨慕不來。

此時我看一看小蔚，她正在被幾名其他班的男生集郵，我唯有沒好氣地笑了笑。

「咁快就有人搵佢影相。」我搖頭笑說。

「大家！我哋開始食嘢好唔好呀！」寶珊走到課室中央喊道。

「好！」眾人呼應地說。

於是我們各自把食物打開，班房內頓時香氣撲鼻，充滿著美食的味道。

黃SIR則走到教師桌前打開電腦，播放起一些聖誕歌曲，增添氣氛。

「唔知小蔚整咩食呢。」我站在一旁，摸著下巴說道。

「喂，點呀。」逸哥走過來搭著我說。

「同女傾完偈嗱？」我笑道。

「屌你講呢啲。」逸哥拍拍我說。

突然，我聞到一陣熟悉的氣味。

你好
中學時代永遠青春

中學都要厚粉 到底可以有幾恐怖

「嗯？」我把視線移向桌上的食物，尋找究竟是哪來的香氣。

然而，認真地嗅探一番後，發現是熟悉的香蕉味道，準沒錯。

我馬上走到桌前，打量著眼前的食物。

「犀利喎，咁都聞到。」此時，小蔚走到我身旁輕拍著我的背部。

「呢樣係...香蕉蛋糕？」我眼睛發亮地說。

「醒目。」小蔚微笑地說。

「你整架...？」我呆呆的說。

「梗係我整啦，唔通你整。」小蔚說。

「快啲試下啦傻仔。」小蔚說罷，我便拿起一件香蕉蛋糕，它呈四方形，略帶棕啡色，好像很美味。

我咬了一口，立刻瞪大雙眼。

「好味......」差點想哭。

「未食過咁好食嘅香蕉蛋糕...」我看著小蔚，臉上露出驚喜的表情。

「傻仔，好食就食多啲啦。」小蔚笑道。

我使勁地吃，不停吞嚥著小蔚製作的蛋糕，吃到第四件的時候，逸哥走了過來按住我。

「喂屌你！留返舊俾我好喎！」

「你...你食我啲魚蛋啦...」我跟逸哥互相攻擊著，他抓住我雙手，不讓我再拿起蛋糕。

小蔚則在一旁欣慰地笑著。

突然，寶珊拿著一個食物盒走過來，我和逸哥停下動作，默默看著寶珊。

「招仔，你試下！我整架！」寶珊捧著食物盒，含蓄地說著。

我打量了一下食物盒裡的東西。

「蛋糕...？」我說。

「係呀！香蕉味嘅蛋糕！」寶珊笑道。

「......」我和逸哥四目交投，又看了一看小蔚，她正擺出一個副事不關己的表情。

「呃...」我有點不知所措。

此時小蔚走到我身旁，把臉哄到我耳邊，輕聲地說了一句話。

「人哋特登整俾你，咪試下囉。」說罷小蔚就對我伸一伸脷，便走開了。

寶珊則一臉天真地看著我，等待我嘗試她的香蕉蛋糕。

「咁...我食一舊...」我慢慢拿起一件蛋糕，放進口裡咀嚼。

「點呀點呀！好唔好食！」寶珊很期待的對我說。

「嗯...好食。」但小蔚弄的比較好吃。

「好食就好...食多幾舊啦！」

這次真是尷尬了。

我和逸哥隨便拿了一塊香蕉蛋糕，便走到一旁坐下。

他居然正掩嘴偷笑著。

「笑乜春。」我無奈地說。

「冇，笑死我，你今次真係「蕉」架不住。」逸哥拍拍我道。

「屌你......」

寶珊

又多女

傻仔

見到你咪笑

蕉架不住

幾時食逸哥條蕉

「蕉」架不住，笑到仆直

被逸哥一番取笑後，我無奈地站起來，捧著塑料碟去尋找食物。

當我叉起一隻不知道是誰弄的瑞士汁雞翼時，小蔚走到我身旁，用手臂輕輕碰了我一下。

「做咩唔食寶珊整嗰啲蛋糕呀，唔好食咩？」小蔚奸笑地說。

「頂你，連你都串我。」我沒好氣地說。

「講笑講笑，唔好嬲。」小蔚笑道。

真是拿她沒辦法。

「嘩，件衫好靚喎。」小蔚悠悠閒閒地看著我的T恤說。

「得喇，你有份幫手講價呀嘛。」我說。

「哼，唔理你，食嘢先。」小蔚說。

在眾人一頓大吃大喝後，便進入最期待的交換禮物環節，我們坐在椅子上，等待寶珊的指示。

「大家拎定你哋份禮物出嚟！我哋準備開始抽啦！」寶珊按著教師桌上的紙箱說。

同學們紛紛拿出以花紙包裝好的禮物，我再看看自己的筆記簿，只是隨便用蘋果日報包住。

經過十分鐘的抽籤，看到各式各樣的獨特禮物，有衛生巾、廁紙，還有拖鞋。

不知道我會收到什麼奇異的東西。

「八號！係我嚟嘅嘻嘻，睇下邊個咁好彩同我換啦！」寶珊舉起紙條展示出來。

我緊張地吞下口水，希望不是我。

雖然寶珊送的應該不會伏到哪裡去，但我想和小蔚交換多一點。

「二十......八號...」是逸哥。

寶珊噘起嘴看了我一眼，又微笑起來，拿著禮物跟逸哥交換。

「香蕉一梳...？」逸哥拿起那幾條香蕉，不解地看著寶珊，又恍然大悟地瞄著我。

我攤攤手，表示完全不知道會這樣。

「真係笑死。」小蔚掩著臉，抱腹大笑。

「人哋擺明諗住送俾你喎。」小蔚說。

「.........」我無奈地看著小蔚。

下一個，會是誰呢？

「二十三號。」終於到我了。

此時，我化身一名馬迷，心裡暗暗地念著一個數目字。

「十號！十號！十號！」

寶珊拿起紙條，把號碼展示出來。

「十一號！」寶珊喊道。

媽的，只差一點點。

我跟一個不太起眼的女生交換了禮物。

「咁重嘅喂。」我拿到禮物，返回了座位，然後慢慢拆開。

「電...電筒？！」我呆呆地說。

「頂，真係笑鬼死我。」小蔚拍一拍我的肩膀，掩著嘴笑道。

「俾枝電筒我托咩...」我無奈地說。

片刻後，終於輪到小蔚交換禮物。

她竟然抽中了霆爺，真是可惡。

「嗱！本大爺就揀咗好耐嘅！你一定鍾意！」霆爺自信地笑道，然後就和小蔚互相交換了。

我留意到霆爺接過小蔚的禮物後，雙手墜落了一下，難道是很重的東西？

此時，小蔚回到我身旁坐下。

我默默看著身旁的小蔚，待她拆開包裝。

「咩嚟？」我哄近小蔚說著。

小蔚打開包裝，原來是一盒拼圖。

其實也不錯，比起我那根電筒算好了。

但我看到霆爺手上的禮物後，感到下巴快要掉下來。

「屌呀，字典？？？」霆爺睜大雙眼喊道，好像十分意外的樣子。

我和小蔚四目交投，她輕輕搭著我微笑起來，然後把臉靠近我耳邊。

「唔洗同我交換，係咪好好彩呢？」

我一想到霆爺一會兒要揹著這本沉甸甸的字典回家，就忍不住想笑。

「屌，其實電筒都幾好。」

如果sad end 我真係頂唔住

交換禮物後，就是同學們的自由時間，多數人都會把握此番機會拍照留念。

有些隔壁班的人也會過來找人合照，不過我這種毒撚就沒什麼朋友，應該沒人會特意來找我。

此時小蔚正被一大堆男生圍著，我則靜靜地在一旁觀看。

突然，一把熟悉的聲音在班房門外傳出。

「招仔！」竟然是Mandy。

「過嚟一齊影相呀。」Mandy跟我揮揮手，示意我跟她拍照。

我點點頭，便到課室門口跟她合照。

「你...又會...搵我影相。」我說。

「哦冇嘅，都最後一年啦，當係留個紀念，你介唔介意？」Mandy隨便地笑道。

「喔...唔介意嘅...」說罷我便擠出一個笑容，跟Mandy拍下一幅世紀合照。

「我遲啲Send返俾你...蔚蔚！同我影相！」Mandy推開那群男生，走到小蔚身旁。

「咦？過咗嚟嘅？」小蔚微笑道。

「搵你影相嘛！」Mandy舉起電話，跟小蔚不停自拍起來。

「搞掂！咁我唔阻你喇，過返去先。」Mandy連眼尾也沒看過我一下，就離開了。

她應該是想找小蔚合照，才順道跟我拍照，所以說毒撚真是不要過份自信。

我見小蔚仍然在被那堆男生集郵，就獨個兒走到一邊站著。

片刻後，小蔚走了過來。

「喂，做咩一個人傻更更咁。」

「見你同班男仔影相影得咁開心，費事阻住你啦～」我故裝毫不在乎地說。

小蔚突然搭著我的肩膀，把身子靠近我。

此時，我感覺到有兩團軟趴趴的東西緊貼在我的手臂上。

糟了，好像有點不對勁。

「呷醋？」小蔚挑逗地說。

「梗..梗係唔係，你都癡線。」我強忍著生理反應，不讓我的巨龍甦醒過來。

「噗，嚟啦我哋影相。」說罷小蔚便拉了我到走廊上。

小蔚舉起電話打開自拍鏡頭，便搭著我笑起來，我也很配合地微笑著。

拍了數張後，小蔚示意我留在原地，她則進了課室，我探頭一看，小蔚原來是叫逸哥替我們拍照。

逸哥看到我之後，便奸姣地笑著走出來。

小蔚把電話遞給逸哥，便走到我身邊，舉起勝利的手勢，當然我也是跟著一起舉。

之後小蔚又挽著我手臂，微笑起來。

「喀嚓喀嚓」

拍了數張後，小蔚又拉著我到課室裡。

「班房都要影。」小蔚說。

於是我們又在班房裡拍起照來。

算起來，我們大概拍了二十多張照片。

「搞掂，喂，叫埋寶珊我哋四個影一張？」逸哥提議道。

「我冇所謂呀，招仔你呢？」小蔚露出一個意味深長的笑容問。

「冇...梗係冇所謂啦...」我無奈地說。

這種感覺，真是奇怪。

不過可以跟小蔚合照就很滿足。

終於，今天的活動，在一輪歡笑之中完結，我和小蔚也踏上歸家的路途。

期間小蔚不時偷笑起來。

不知道她在笑什麼。

「做咩啫你。」我問。

「冇，諗起寶珊問你舊蛋糕好唔好食嗰陣你個樣，就好想笑。」小蔚掩著笑道。

「.........仲笑。」我鄙視著小蔚說。

「好得意喎，你唔覺咩？」小蔚說。

「唔覺。」我別過臉說。

「不過。」

「你頭先呷醋個樣得意啲。」小蔚突然說。

「呃...我...咩...幾時有呀...你都戇鳩！」我立刻臉紅起來，避開小蔚的視線。

小蔚笑了笑，又加快腳步。

真是奇怪。

「俾心機溫書呀，咪偷懶。」小蔚在升降機內說道。

「我..我會架喇.....」我急步踏離升降機說。

回家後，我立刻坐在床上冷靜自己。

剛才的心跳，很快。

第一次，跳得這麼快。

就算是之前喜歡Mandy的時候，

也未試過。

冷靜片刻後，電話忽然彈出兩則通知。

「小蔚傳來8張照片」

「siuwaiwai97剛剛分享了一張相片」

我看了看小蔚傳來的照片，發現我們也挺合襯，不禁笑了笑。

尤其是她挽著我手時，就像男女朋友一樣。

我再點進另一則通知，看到一幅相片。

是小蔚的自拍照，而且下面還有些字。

siuwaiwai97 -
很久沒有 這麼放肆地大笑

睇黎樓豬都不甘示弱

豬仔

其實樓豬同你個名一樣

呢一刻都仲係

當你的眼睛瞇著笑

想睇？

馬上來

係咪真係有笑架

睇埋落去

好似第一次見

唔明你講咩啵

依家甜=遲啲仆街

又sad end

繼續吹

明明早幾個鐘仲葡萄緊人地摸大脾

一齊啦兩個

有囉， 唔信我

扣安全帶

依家有丁仔症候群
次次睇故都要安全帶

當你喝可樂當你吵

咪聽佢亂講

「梗..梗係唔係，你都癡線。」我強忍著生理反應，不讓我的巨龍甦醒過來。

有啲難喎

我真係信你一成，雙目失明呀

樓豬夜瞓又遲起

這是常識

樓豬又無返屋企瞓

佢去搵二奶

唔知佢去搵第幾奶

問你老公先

人都唔見 想審佢都冇得審

Tag佢出黎

@大仆街 出嚟呀

樓主，大婆搵你都唔出嚟

太婆就嚟發火喇

成日都家嘈屋閉

文呢?

鬼叫佢成日去滾

你老公重唔出文

都唔知起咗身未

又出去滾

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

唔係掛 一起身又去滾

大婆你今晚畀佢食藤條炆豬肉得㗎喇

咩燜豬肉

本豬作出強烈譴責

講你咩

總之唔俾

豬仔我細佬嚟 唔準蝦佢
我今晚藤條炆狗肉樓豬

唔得喎
一係你叫樓豬出文

我都唔係佢大婆

大婆佢蝦我

係喎
唔該得你係隻豬嚟㖭

我細佬唔會蝦人

文呢樓豬

豬國主席

等多陣會有

樓豬再唔出文就全部一齊燜豬肉

快啲啦

唔要燜豬肉

對你話事咩
畀多個鐘樓主

喂

快啦 緊火呀

頂唔緊喇

所以我淨係睇左第一個故

就ending 好緊張

對於我們這些中六生來說，聖誕節根本稱不上是假期，每天都要花時間去溫習。

或許有另一半的，還可以去約會逛街，觀賞一下燈飾，但身為小毒毒的我，當然是留在家中。

溫習累了，就去彈彈琴紓緩一下，然後吃個飯又再溫習，大致上都是這樣度過。

今天是平安夜，我打算躲在房間中，靠著暖氣溫習一整天。

下午兩點多，電話突然震動起來。

「小蔚傳來一則訊息」

「得唔得閒 上嚟同我做論文」

「OK 五分鐘後」

回覆小蔚後，我披上外套，執拾了少許書本文具，便走樓梯到三十三樓，連睡褲也沒有換。

對，我覺得跟小蔚熟稔的程度已經是可以不理儀容整潔，反正她也不會介意。

「叮噹」

片刻後，小蔚穿著深藍色的衛衣和短褲出現在面前，然後開門給我。

「喔，又幾快手，入嚟啦。」小蔚說。

「仲著短褲唔凍咩。」我瞄一瞄小蔚白雪雪的長腿說道。

「開咗暖爐唔凍呀。」小蔚把門關上道。

「哦。」我點點頭，便跟著小蔚進去她的睡房，已經不是第一次上來，所以也沒什麼特別興奮的心情。

小蔚的書桌上滿是亂糟糟的筆記和文具，還有一枝檸檬茶。

「坐啦。」小蔚拍拍她的睡床說。

「唔驚污糟？」我問。

「你有出街咩。」小蔚看了看我說。

「冇呀。」我搖頭說。

「咁咪得，坐啦白痴仔。」小蔚笑道。

於是我笑著點點頭，便坐下來。

我在一旁拿起小蔚的兩篇論文打量著，發現她的分數比之前進步了不少。

「唔錯喎，有六成。」我滿意地說。

「有認真做架嘛，同埋有你教我，啲成績自然好起上嚟。」小蔚的雙腳合併起來垂在書桌下，不時搖擺著說。

「我都算功不可沒。」我一臉自豪地說。

「係喇叻喇...你做你嘅嘢啦，唔洗理我住。」小蔚沒好氣地說。

「咁你又叫我上嚟，唔係叫我教你寫論文咩。」我有點疑惑地說。

小蔚突然停下手上的工作，坐在電腦椅上轉向我，然後盤起雙腿，得意洋洋地看著我。

「我諗住搵你陪下我渣嘛。」

原來如此。

「哦...咁你有唔識就問我～」說罷我就坐在床上背誦著中文的比喻手法，小蔚則認真地寫論文。

我不時偷看著小蔚的側臉，發現她認真的樣子真的很漂亮。

不過小蔚好像沒察覺到我在偷看她。

可能是跟小蔚一起的時間過得特別快，轉眼間就已經晚上七點多，我也有點肚餓了。

「呀......好攰......」我伸一伸懶腰，再別過臉瞄著小蔚，發現她睡著了。

我笑了笑，便脫下外套替她披上，自己則到樓下的茶餐廳，打算買兩個小菜和白飯跟小蔚吃晚餐。

我輕輕關上房門，拿了放在鞋櫃上的鑰匙，便下樓去了。

「屌，咁撚凍...早知搵張被冚住小蔚算...蠢咗...」我雙手抱著身體顫抖起來。

於是我爽快地在茶餐廳買了外賣便回去。

剛開門，小蔚剛好也從房間出來。

「唔....呀...去邊嚟....」小蔚伸一伸懶腰，揉著眼睛說道。

「落咗去買嘢食，怕你醒嗰陣肚餓。」我舉起外賣盒說。

「又幾細心啵...」小蔚滿意地點點頭說，接著我把外賣放在飯桌上，然後便和小蔚吃起飯來。

我看見小蔚吃得津津有味的樣子，似乎她也十分肚餓了。

數十分鐘後，我吃飽便攤在梳化上休息。

「噁.....」我大聲地打了個嗝。

「頂你，好核突。」小蔚坐到梳化的另一端，鄙視著我說。

我看一看電話，發現原來也差不多十點，便打算回去。

「都夜，我返去喇。」我站起來說。

「喂。」小蔚坐在梳化上喊道。

「嗯？」

「不如...喺度瞓？」小蔚微笑地問。

「呃，咁..咁突然...？」我緊張地說。

忽然，小蔚站了起來，緩緩地靠近我。

我的呼吸聲變得急促，不知道她想怎樣。

小蔚把手輕放在我的肩上，又哄近我耳邊。

「講笑咋，我先唔會咁蝕底。」小蔚笑道。

「哦..嚇..嚇死我。」我抹了一把冷汗說。

說罷我便穿上拖鞋，就下去了。

「拜拜。」小蔚微笑道。

回到家後，我發現自己好像個笨蛋。

「如果頭先我話好，會唔會真係可以同佢一齊瞓？」我不忿地抓著頭說。

真是錯失良機。

屌 好柒

係咪比摸大脾刺激完 樓豬都不甘示弱

屌 死毒撚開聲叫人做條女啦

睇錯已經不是第一次上床

摸大脾大賽

笑死 被撚

廢j, 有得食唔食

垃圾

x2 錯失太多機會!!!!

樓豬唔會認

仲以為小蔚平胸

有提及過咩

期待

我屌你個死毒撚，又錯失機會

此時，我感覺到有兩團軟趴趴的東西緊貼在我的手臂上。

正評咗先 上個po都未得閒睇晒

可能水袋黎呢

唔好quote文啊 大佬

送到上門都唔要

咪quote 文啦

頂，我都quote 咗㖭

唉，樓主唔出文搞到痴咗線

今晚仲有無

到咗第二日喇

樓豬豬豬~~ 文呀!!@!

大婆聲明
由於樓豬有事，今日嘅文可能遲啲先有

樓主又做咩呀

樓豬哩排會唔失蹤得有啲多

即係偷懶啦

小蔚俾咗兩次機會你都唔識表白，你條毒撚返屋企食自己啦(吔蕉)。

今日一定有稍等

等咗6個鐘啦樓豬

樓豬唔係比狗拉左呀

樓主去咗邊

冇事冇事
返到屋企補返啲文俾大家

今年的聖誕假期相對平淡，除了間中和小蔚一起溫習和吃飯外，就沒什麼特別活動。

過去數年，有時也會跟逸哥去旺角逛逛街、去網吧玩遊戲，但他最近沒有約我，應該正在埋頭苦幹地溫習。

看看日曆，原來已經是除夕，還有數小時就踏入二零一六年，現在只顧著學習，連今天是星期幾也不知道。

我坐到鋼琴前，嘗試彈起一首聖誕歌。

「誰又騎著那鹿車飛過」

對，你沒看錯，我們這些單身寡佬，陳奕迅的Lonely Christmas就是我們的聖誕歌。

彈著彈著，覺得有點心酸，於是我蓋上鋼琴，躲回被子裡，打算獨個兒度過孤單的除夕。

「唉。」我拿起電話，不自覺地點進了小蔚的Instagram。

小蔚的帖文不多，只有十多幅照片，不過多數也是風景照，甚少個人照。

滑到其中一張照片，是小蔚的背影照，就是那些女生很愛拍的唯美風格，不過它的Caption卻吸引了我。

「想要逃離這個荒謬的世界」

是什麼意思。

難道小蔚打算輕生？不是吧。

再看看日期，原來是兩年前的帖文。

我安心地放下電話，攤在床上看著上方的天花板，不知道樓上的那個女孩，正在做什麼。

可能約了朋友？

認識小蔚這麼久，還真未聽過她提起她的朋友。

不曉得我發什麼神經，竟然有種衝動到街上看看小蔚的單位有沒有開燈。

然而，我不應該這樣做的。

因為下樓後，抬頭一看，發現小蔚的家關燈了。

「真係出咗街。」我嘆息的說。

於是，我在彩園買了個麥當勞，就回家去，一邊咬著雞翼，一邊溫習，直到累了便睡覺。

翌日早上起床時，剛打開電話，發現昨晚小蔚在十二點多Whatsapp了我。

「新年快樂<3」

因此我也回覆了小蔚。

「新年快樂：）」

也好，小蔚沒有忘記我。

那就足夠。

少少哋睇住先
未返到屋企 夜啲再有

Same

廿蚊對白襪...

真係唔好再quote文喇好嘛

冇為意 sor

下次引用嗰句 唔好quote文

等埋你先瞓！

我攤在床上，靜靜地看著小蔚的訊息，不知道她這個心形符號有沒有什麼特別的意思。

或許是我想太多，女生一般都喜歡和朋友傳訊息時在對話後加點表情符號，我也無需思前想後。

掀開被子，稍作梳洗之後，煮個麵又開始一整天的溫習。

但，有點惦掛昨晚小蔚外出的事。

我放下筆記，認真地思考著。

「其實佢只係嚟呢度重讀。」

「本身有自己嘅朋友，唔出奇。」

「我做咩要諗咁多。」

想通後，便打起精神繼續努力。

為著我的目標奮鬥。

進入英國皇家音樂學院，對於我來說是天方夜譚，所以我暫時把目標放在中大音樂系。

就算失敗，也曾經付出過。

「都係專心溫書。」

不知道她這個心形符號有沒有什麼特別的意思。

屌

短暫的聖誕假又過去，意味著考Mock的時間又近一點，離畢業也不遠了。

回望這六年的中學生涯，除了Mandy之外，好像也沒什麼遺憾。

至少，我認識到小蔚。

「早晨。」我精神爽利地說。

「今日狀態好似唔錯啵。」小蔚微笑道。

「呢兩日瞓得多咗。」我聳聳肩說。

回到課室，看到同學們的精神面貌都不太好，似乎是通宵溫習的後遺症。

尤其是寶珊，向來重視成績的她，定必花了整個假期來溫習，她的黑眼圈真是大得誇張。

「呢幾日有冇溫到書呀。」上課時，小蔚托著下巴說，凝視住我說。

「有，我日日都溫。」我說。

「又幾乖仔。」小蔚滿意的說。

當然啦，沒有人約，就是留在家中溫習。

怎像小蔚你這麼多朋友。

「做咩眼甘甘望住我。」小蔚說。

「你...除夕出咗街？」我好奇地問。

「嗯？冇呀。」小蔚盯著黑板悠悠地說。

「冇出？你夜晚九點幾唔係出咗街咩？」我有點錯愕地問。

「下點會呀，我全日都喺屋企啵。」此時小蔚才別過臉看著我說。

「但我見你嗰陣屋企熄咗燈...」我說。

「哦～我溫書溫到有啲眼瞓，咪熄咗燈瞓陣。」小蔚噘起嘴說。

我恍然大悟地點點頭，原來是這樣。

害我還掛心了數天。

「咪住...你點解會知我屋企熄咗燈？」小蔚嘴角微微揚起，疑惑地說。

糟了。

「呃..咪..我咁啱落樓見到啫...」我隨便編了個理由說道。

「真係？你夜媽媽落去做咩？」小蔚把臉靠近我，我的心跳越來越快。

「食..食飯囉..」我避開小蔚的視線說。

這樣下去，會不會讓小蔚知道，我是故意下樓偷看她？

小蔚得意洋洋地注視著我，仿似看穿了我的謊話一樣。

「你個傻仔係特登去裝我掛～」

「嗯....？」小蔚雙手捂住臉頰，奸姣地看著我問。

此時，小息鐘響起。

「呀！有啲急尿！去廁所先！」說罷我便立刻走出課室。

呼，差啲被發現。

回到班房，發現小蔚正在專心地讀筆記。

我戰戰兢兢地坐下，她仍在讀筆記。

嗯，應該不會再追問了。

剛剛真是嚇死。

醒啲啦死毒毒

成日都吊癮

放學後，又跟小蔚踏上回家的路。

每日如是，不知不覺間成為了習慣。

「去彩園買嘢食囉。」

「又去教琴呀你？」

「洗唔洗補充下啲香蕉糖呀？」

她，總是離不開這幾句說話。

我看著小蔚的側臉，腦內忽然泛起某個奇怪的念頭，若果有一天，小蔚不再住在清河邨，我的生活會變成怎樣。

小蔚本來就住在港島，來上水居住只是方便讀書，或許總有一天，她要離開我。

「諗緊咩呀？」小蔚輕戳我的太陽穴說。

「喔，冇諗咩。」我微笑地搖頭道。

「哦...」小蔚似懂非懂的說。

在臨進入地下大堂時，小蔚的電話響起。

她拿出電話一看，神色大變。

我默默地注視著小蔚，她有意無意的避開我的視線，又在猶豫接不接聽電話。

「你有事嘅，一係我上去先？」

「哦..好呀，咁...招仔你上去先。」小蔚擠出一個笑容說。

我點點頭，便推門進去。

回身再看，發現小蔚仍未接聽電話。

到底，電話裡頭的人。

是誰？

有文

KOLOR巴

好耐冇見啦甘仔

我有時都有上嚟屌下樓豬

改左名啦喎

啱啱改咗

大婆幾時屌都我

得

甘仔只會屌樓豬
其他人會好好對待

佢成日唔返屋企

又去溝女?

日日都溝啦佢
又溝女 都俾女溝

得一篇？

這些機會

算啦 大婆慣㗎喇

唔好係客仔啊

$3000 ML1Q/1h
$5500 ML2Q/2h
$2500 BJ1Q/1h
$2000 HJ1Q/1h

賓周都損

佢損曬啦

廿叔改咗名嘅

廿仔改咗好耐啦

係喎

「聽日考Mock喇啵，溫好書未呀。」旁邊的小蔚用筆敲敲我額頭道。

「溫好啦，似你咩。」我淡淡地說。

「嗯？似我？點解咁講。」小蔚垂低手，一本正經地看著我說。

「其實...有樣嘢想問你好耐...」

「咩？」

「之前打俾你嗰個...係咩人嚟？」我鼓起勇氣，向小蔚道出自己的問題。

小蔚聽到後愣住了，又微笑起來。

「屋企人嚟。」小蔚說。

「真係...？」我半信半疑地問。

「嗯，我可以俾來電顯示你睇。」

「咁..咁又唔洗...但係點解...」

我還未說畢，小蔚又打斷了我。

「招仔，考完Mock帶我去呢度附近行下街好冇？住咗上水幾個月，都未認得曬啲路。」小蔚輕按著我的手背說。

「喔...好呀。」我點點頭回應。

小蔚瞇起眼笑了笑，又縮開手。

總覺得小蔚有事情瞞著我。

只是不知道是什麼事。

其實也無需要想太多，每個人都有秘密。

也有不想向別人提起的經歷。

追求真相，反而有機會令自己受傷。

第一天的Mock過去，中午時，逸哥跟我去了上水舊墟的高佬明茶餐廳吃飯。

「兩個。」逸哥跟侍應說。

我們點餐後，便閒聊起來。

「點呀你，同小蔚一齊未啫。」

「未呀...好似...未係時候。」我攪拌著凍奶茶，懊惱不已地說。

「嗯？有阻滯？」逸哥問。

我搖搖頭。

「其實唔算嘅...不過小蔚好似有嘢瞞住我咁。」我托著頭說。

逸哥若有所思地摸摸下巴，又搭著我。

「每個人都有秘密，只要嗰樣嘢唔影響你哋嘅感情，咪得囉。」逸哥微笑道。

「都係嘅...」我苦笑地說。

「唉唔講呢啲住，去唔去陸運會？」逸哥皺起眉頭，看著電話說。

是咁的，中六生可以自由選擇參與或不參與陸運會，校方為了讓同學有多一天時間溫習，所以就採取這個措施。

「我？唔去啦，不嬲唔做運動。」

「但係最後一年喎，當係留個回憶都好呀，去啦招仔。」

以往五年，我都被迫參加陸運會，但都是坐在看台上悶一整天，今年可以不去，當然是留在家中。

而且，那些揹著女同學拍照的機會，從來都沒我份。

所以去也無謂。

「不了不了。」我搖搖頭說。

「喂。」

「你唔想睇小蔚咩？」逸哥突然說。

「嗯？佢有報名咩？」我問。

「係呀，我見張List上面有小蔚個名，佢報咗一百米同班際四乘一百接力。」逸哥說。

怎麼我不知道。

不過向來對陸運會漠不關心的我，不清楚也是很正常的。

「所以，去啦！同佢影張相都好。」

「咁呀...好啦。」於是我答應了逸哥。

其實去看看小蔚跑步的英姿也不錯。

還記得那天趕回學校，我急速狂奔也追不上小蔚，似乎她的運動細胞很強。

「就咁話啦。」逸哥笑道。

再係咁就要孤毒終老㗎喇，爭氣啲好唔好

存在仔好耐無上嚟咩

今朝起身睇cm 個人唔係好清醒走漏眼

瞓多陣先起身嘛

個人未醒啫 唔係唔夠瞓

國殤日 暫停一天

Respect

不過冇文

一日半日啫

今日出埋琴日果份

Gogogogo!

ML個M…
係磨…？

仲以為係只磨不入添

喂 又幾低喎

抵

抄十次

你又喺度嘅

抵抵抵抵抵抵抵抵抵抵

小蔚唔係雞

點解你覺得唔會喺大仆街個故度見到我

冇諗過你會咁早上水

走啦仆街

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

仲要十七歲

值哂

唔好咁癲ok？

去搵南絲啦你

我唔會問價

因為係係冇價

你up乜

多咗個係

南絲非賣

只屬於你

再加多支可樂

係咪即係可以租

你問佢

冇性趣sor

唔識貨

我唔係厹

我夠唔係

你係狗乸咩

為期五天的Mock結束，我和小蔚踏上回家的路途，準備好好休息。

雖然只是幾天的考試，但感覺十分漫長。

「終於考完...」我摸摸手腕說。

「仲有DSE等緊你啵。」小蔚笑道。

「抖幾日又要再搏鬥過。」我說。

小蔚忽然掐住我的前臂，皺起眉頭。

「抖你個頭，又話同我喺上水行下。」

對了，差點忘記跟小蔚約定好考完Mock後會帶她到處逛逛。

「係喎...俾我休息一日先Ok？星期日再同你出去啦。」我無力地說。

小蔚放開手，微微一笑。

「你話事。」小蔚伸脷道。

坦白說，為了這次考試，我也付出不少時間和心機去溫習，身心非常疲累。

覺得回家後可以睡一整天。

「喂，獎勵你。」

小蔚從校裙上的口袋拿出一顆香蕉軟糖。

「多謝。」我微笑地接過並說。

「話時話，你報咗陸運會？」我問。

「係呀，咁留意我嘅？」小蔚笑道。

「逸..逸哥同我講架咋...」

「超！」小蔚瞪了我一眼說。

「咁你呢，你有冇報？」小蔚反問。

「冇呀，我不嬲唔參加嘅。」

小蔚點點頭，便沒說話。

跟小蔚分別後，回到家中我立刻打開房間的暖氣，然後跑到浴室洗澡。

「啊...舒服...」洗澡後我蜷縮在被窩裡。

總算完成模擬考試，聽說黃SIR預計我大概能夠取得二十五分的成績。

不知道DSE時能不能考出這個分數。

努力就可以吧？

我見有點兒奄悶，便打開很少使用的IG，看看有沒有甚麼新奇有趣的東西。

此時，發現小蔚上傳了一則限時動態。

「Gonna Miss Something」

背景是小蔚那張亂糟糟的書桌。

還有一枝檸檬茶。

不知道是什麼意思，但女生應該都愛說這些難以捉摸的話。

「啊...」

還是先睡，好睏。

「Gonna Miss Something」

屌你啊
唔得啊

樓豬你準備好屎忽未

屌你 又聞到sad end嘅味道

唔割!!!

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭900咋

咩啫

你要捅？

熱狗識波

樓豬鼻塞

一早已經話咗
火星撞地球都唔割!!!

你好耐冇比我捅喇

睜開雙眼，摸摸鬧鐘發現已經下午三點，考試的威力真是強大。

好像很久沒有睡得這麼遲。

我輕觸電話屏幕，看到兩則訊息。

「瞓醒未 去唔去食嘢 12:06」

「兩點幾都未醒？真係豬嚟 14:25」

原來小蔚剛剛找我陪她吃飯。

可惜未睡醒，還是先去洗個澡吧。

「嗚，好凍。」我顫抖地說。

冬天的時候洗澡，是何其艱巨的挑戰。

用兩秒鐘衝進廁所，急忙地脫下衣服，一邊扭開水龍頭，立刻讓熱騰騰的水沖洗身軀。

最痛苦的是，關掉熱水的那一剎那。

凍得可憐。

「嗞...嗞...嗞...」

擦乾頭髮後，電話突然震動起來。

來電顯示，小蔚。

「喂？」

「終於瞓醒嗱。」

「醒咗啦，啱啱沖完涼。」

「上嚟食嘢啦。」

「上嚟...食嘢？」

「睇死你而加都未食嘢，我買咗下午茶，上嚟一齊食啦。」

「又會咁好，等我五分鐘。」

「一陣見，拜！」

掛線後，我還呆住了數秒。

小蔚竟然會買東西給我吃。

真是好，嘻嘻。

於是我穿起外套，便走上小蔚的家。

「瞓到咁晏，豬嚟。」小蔚說。

「攰呀嘛...」我無力地說。

「你記唔記得聽日約咗我架。」小蔚摸著熱檸檬茶笑道。

「記得...但係你想去邊？」我問。

「咩呀，你又話帶我四圍去下，梗係你諗架啦。」小蔚皺起眉頭說。

好像不是我的主意。

但是算了。

「咁..咁都得，好啦，我再諗下。」

吃完飯後，我便準備回家。

「喂，聽日十二點樓下等。」小蔚說。

「OK，冇問題。」我點點頭說。

「呀，拎埋兜燒賣落去，買多咗，我食唔曬。」小蔚把一袋燒賣遞給我。

「哦...」我接過來說。

「仲有呀，你唔好唔知醒，唔係我落嚟㩒爆你個門鐘。」說罷小蔚笑了笑，就關上門。

回家後，我攤在床上思考著，明天應該跟小蔚去哪裡逛。

平時我很少一個人在上水閒晃，多數是約了逸哥才會出去，現在要我計劃，還真有點難度。

於是我決定問問逸哥。

「自己諗啦，總要學識溝女。」

這是逸哥的答覆。

你老味，還說是兄弟，契弟就有份。

逸哥不幫忙，唯有再想想。

忽然，我注意到桌上的那碗燒賣。

又想起某些事情。

「嗯，我知要帶小蔚去邊。」

出多啲！！

你估你係靜香咩。
瞓前沖，醒後又沖

唔該下篇約會加甜

點會!
毒撚拍拖，除非小蔚有絕症，否則 呢pair一齊3年都唔會搞野

懷疑樓豬被狗塔撚咗
Dnlm死黑狗打靶仔還翻樓豬比我

唔係 佢仲喺度

大婆喺度
佢最近好忙 仲要同我搞緊分居 所以將就下

最近去咗做裝修工人
暫時未得閒住
各位兄弟姊妹抱歉

小蔚：樓下裝修咗成個禮拜

裝完修記得報個平安

你不如每日出一篇文報平安， 你唔出文果日我地會call 星火

青豆團會適時監察樓豬安全

樓下垃圾藍店裝修咗成個夏天

「喂，又話喺周圍行嘅？點解要搭船㗎?」小蔚不解地問道。

「你去到咪知囉～」

「車！懶神祕。」

我帶了小蔚到長洲。到埗後，我著小蔚先去租一架單車嚟，我說我有其他事要做。想不到的是，小蔚竟然沒有多問便直接起行去租單車。

我拎住一碗長洲大魚蛋會合了小蔚。「吓......話帶我周圍行，結果係嚟踩單車咁普通，仲買碗上次嚟過嘅魚蛋，你約女仔出街啲行程安排都幾屎㗎～。」小蔚嘟起櫻桃小嘴，裝著抱怨，臉上掛的卻是妙，似是甜蜜的表情。

「有時平凡，簡簡單單咁都幾好吖......普通都可以好幸福㗎，唔係你以爲個個都好似你咁靚，咁出眾咩。」

「你又講得幾好啵。」小蔚被我逗得心花怒放，一手掩著嘴笑，另一手則在拍打我後背。

豈料小蔚這一拍，竟拍掉了我手中那碗長洲大魚蛋，最後一粒魚蛋在小蔚的kururu式笑聲中應聲落下。大魚蛋滾著滾著，來到了座位上，我的雙腳中間。

原來小蔚為人非常節儉，是做老婆的最佳人選......事關小蔚正打算把這滾到座位上的大魚蛋執起來吃掉！

小蔚一邊繼續踩單車，一邊伸出左手往座位探索。噢，小蔚終於摸到了長周大魚蛋，把大魚蛋放到她那柔若無骨的手中把玩噢......小蔚繼續用手搞弄著魚蛋問道：「咦？乜唔係跌咗一粒炸咩？點解我摸到三粒大魚蛋嘅？....！！」

待小蔚反應過來時，我早被她搓揉得興致勃勃，我

的旗杆直勾勾地指在小蔚的鼻尖前，上面刻住八隻

大字，唔係其他，正正就係光復香港 時代革命！！

要知道平時在沉睡發夢的狀態中，旗杆只會露出「光命」兩字，小蔚見機會難得，馬上就開始埋頭吹奏。熟悉的前奏響起，進入了國歌大合唱環節，小蔚沒有上到高音位，而是發出了「唔......嗚......唔唔......」的聲音，我輕撫著小蔚的頭，示意她加油努力。

奏完後，在場人士皆有很深的感觸，而我更是感動得馬眼亦流出淚來......我心想，希望我與小蔚的紀錄不會流出吧。

小蔚望著我的淚水說：「哇，你深黃喎，要注意健康吖......」

最後，在這日，在賓客人數眾多的長洲，空氣中瀰漫著一股令人心癢難耐的氣味，於是大家都戴上了豬嘴面罩，我也將小蔚的罩重新戴好，場面好不高興。

自把自為頂咗樓豬一更
勿屌

等你比人屌 ，無眼睇

咁隱晦嘅甜唔得喎

不錯

好好笑喎

甜故人材

一開始好認真睇 睇到三粒魚蛋個度 屌 >

屌你

我都係 以為係樓主出嘅文

依篇甜文 我比4/10

你寫

不了

你以前啲甜外傳

文呀喂

都話樓豬好忙囉 等下啦好嗎

好多個西瓜等緊樓主

樓主小心

新讀者lm 樓主小心

這晚很早就上床睡覺，因為明天要精神奕奕地跟小蔚約會，不能像隻熊貓一樣。

翌日十點鐘左右，我就起來了。

稍作梳洗，換上整齊的冬季裝束，其實也就是衛衣和束腳長褲。

對於不太著緊外表的我，沒有刻意找些特別型格的衣服，反正怎麼打扮都是這個樣子。

待差不多十二點，便下樓去。

在大堂瞄了瞄，不見小蔚的蹤影，應該仍在家裡，等一陣子吧。

於是我站在升降機前，一邊按著電話。

「叮」

小蔚看到我後，頓時微笑起來。

「咁準時嘅。」小蔚說。

「你話十二點嘛。」我攤手道。

說罷我和小蔚便走出大堂，準備開始今天的行程，我示意小蔚往清河邨巴士站方向前去。

「點呀招仔，你諗住帶我去邊。」小蔚用手肘靠在我的肩上說。

「你估下。」我輕聲地笑說。

「嗯...上水中心？」小蔚問。

「唔係。」我搖搖頭道。

「咁去邊呀。」

我指著開往彩園的巴士。

「上咗車先啦。」

希望樓豬寫個大團圓結局
如果唔係以後唔睇樓豬啲估

這天陽光普照，氣溫也有接近二十度，完全沒有冬季的感覺。

也好，不太喜歡冷得發抖的天氣。

「肚唔肚餓？」我看著旁邊的小蔚說。

「都幾餓，一陣去食嘢先。」小蔚說。

五分鐘後，便到達目的地。

「火車站？帶我嚟睇水貨客？」小蔚看著眼前的中國大媽笑道。

「非也。」我說。

「咁去邊啫。」小蔚雙手抱胸道。

「舊墟呀。」我指著上水舊墟說。

「行啦，同你去食嘢先。」說罷我就帶著小蔚走向舊墟，尋找食肆。

小蔚好像對這裡很好奇，因為沿途她一直四處張望，似乎小蔚還沒有來過。

「第一次嚟？」我問。

「嗯，係呀，平時都唔會一個人嚟呢度嘅，我嘅生活範圍最多係學校同埋清河，嘻嘻。」

「咦，對面係咪北區運動場？」小蔚抬頭看著馬路的對面。

「正解，遲啲陸運會都係喺度搞。」

我和小蔚走到一家食肆前，她停下來定睛看著頭上的招牌，並擺出一副疑惑的表情。

「蛇..蛇王兄？」小蔚說。

「食蛇，啱唔啱。」我笑道。

冬天，吃蛇羹就最爽了。

以前經常跟逸哥來吃，連老闆也認得我，有時甚至請我們吃糖水。

「蛇？雖然我未食過，但係可以試下！」小蔚帶點興奮地說。

於是我和小蔚便進內坐下。

「喂，呀偉，好耐冇見你喎。」滿臉鬍鬚的老闆拿著兩杯清水過來說。

「係呀，呢排考試忙咗啲啲，少咗過嚟。」我揮揮手笑說。

老闆把視線移向小蔚，並打量了數眼。

「女朋友？」老闆笑道。

我尷尬地看一看小蔚，她也向我報以一個尷尬的眼神，又含蓄地別過臉。

「唔..唔係啦...同學嚟...」我抓抓頭說。

「哈哈，唔洗擔心！好快就係啦！」老闆拍拍我大笑地說。

這樣是不是叫助攻？

老闆見我倆有點害羞，便主動打破僵局。

「哎講笑講笑！照舊兩碗蛇羹，糯米飯？」老闆看著我們說。

我看一看小蔚，她示意沒問題，我便點頭微笑，老闆就走開了。

「佢..佢份人係咁，唔好介意。」我說。

「嗯？介意咩？」小蔚問。

「呃...冇..冇嘢。」我說。

片刻後，老闆就奉上食物，然後又靠近我耳邊，悄悄地跟我說了一句話。

「知你溝緊女！呢餐入我數！」

「咁..咁..」還未說完，老闆就離去了。

轉過頭，小蔚正看著眼前的蛇羹。

「試下？」我問。

「嗯！」小蔚點點頭，便盛起一小湯匙放進口中，若有所思地品嘗著。

「好唔好食？」我期待地問。

「又唔錯喎...以為會好腥，但原來幾好食，同埋暖笠笠，幾正！」小蔚滿意地說。

「鍾意就好啦～」我說。

以為會好腥，但原來幾好食，同埋暖笠笠，幾正！

新讀者lm
如果呢個故最尾好似言仔咁 會幫樓主裝修下

Ching hoball

正解

樓主水洗都唔清啦今鋪

以前既我地返黎啦

清你好嘢

笑撚死

屌

鍾意就好啦～

樓主，今日出文報個平安

大師兄番左黎

開車lu 開車lu

04:39有文未

未

dllm 係街笑左

樓豬安全嗎

唔知，兩日無出故了

佢梳乎過你地 唔洗理佢

樓豬再唔上水我就再出一篇膠化個估

安全 有心

我要捅你

安全就可以了

gchi

安全就好
咁就快啲岀文

Tui

「唔止個蛇羹好食，頭先個糯米飯都有返咁上下水準。」結帳後，小蔚輕撫著腹部笑說。

「呢間嘢我由細食到大，當然唔差。」我自信滿滿地說。

「咁而加我哋去邊呀地頭蟲。」小蔚雙手抱胸，擺出副不可一世的樣子。

我看看手錶，還有十分充足的時間。

「帶你喺舊墟周圍遊下先。」我說。

我們填飽肚子後，在上水舊墟四處遊走。

沿途小蔚不停詢問我有關這裡的事。

「你成日嚟呢度？」小蔚好奇地問。

「以前一個禮拜嚟兩三日囉，呢度多嘢食，有時都會過嚟醫肚。」我微笑道。

「睇唔出你咁為食。」小蔚輕戳我的太陽穴，又掛上一個笑容。

片刻後，小蔚的注意力忽然集中在某個方向，又回頭瞄一眼，不知道在看什麼。

「睇緊咩？」我嘗試跟隨小蔚的視線。

「點解呢度啲街名咁似嘅？」小蔚來回地查看豎在街道上的路牌問。

石湖墟，北區人多數稱作舊墟，這裡的街名通常以「新」字作頭，配上一些正面意思的詞，例如「新豐」、「新康」等等。

其實有時候我也分不清楚，對於街道的位置一頭霧水，多數也是靠記憶辨認。

「我都唔知，哈哈。」我攤手道。

「以為你咩都識添。」小蔚斜視我就。

走著走著，到達北區運動場對面一整列的食肆，小蔚好像未見過這麼多餐廳處於同一個位置，正在驚訝地抬頭張望著。

「呢度起碼十間餐廳喎...」小蔚愕然地說。

「係呀，你見唔見到對面。」我指著馬路另一旁的區場說。

「見到，北區運動場呀嘛，我都識啲嘢架。」小蔚笑道。

「叻喇叻喇，通常我哋陸運會放飯，都會嚟呢邊食。」我說。

「下星期就係，都有啲期待。」小蔚的眼神裡露出一絲盼望。

不知道小蔚在賽場上會有什麼表現。

我也想那天快點到來。

「行咗陣，發現呢度有樣嘢都幾多。」小蔚摸摸下巴說。

「咩？」我問。

「藥房囉，隔一個街口就有五六間。」

「冇計啦...而加水貨客侵佔北區，呢度啲鋪頭都唔係開俾居民嘅。」我無奈地說。

「咁都好慘啫...」小蔚憐憫地說。

「嗱，嗰度咪我以前學琴嘅地方，而加都變咗珠寶店。」我指著後方的周大福說。

這麼說起來，又有點失落。

始終這裡是自己長大的地方，有很多寶貴的回憶，現在的上水，除了保留部分本地小店，其他都是為中國人服務的鋪頭。

我抬頭仰望天空，頓時感到很慨嘆。

「會唔會有一日，呢度可以變返以前嘅上水？」我心裡暗暗默念著。

小蔚向後瞄了一眼，又看著我。

突然，小蔚伸出右手輕拍我的頭髮。

「唔好唔好開心啦。」小蔚溫柔地說。

「嗯..？」我愣住了。

「你個樣寫住傷心兩隻字喎。」

我只能隨便笑笑，因為有口難言。

不知道怎麼表達此刻的心情。

「嚟啦，嗰間係唔係甜品鋪嚟？同你去食啲甜嘢，唔好唔開心。」小蔚拉著我的手，欣慰地說。

我呆了呆，又點點頭。

「好呀。」

push

終於有文

千祈唔好sad end

唔想係sad end

冇追兩個禮拜

又無文啦

樓主安全嗎？唔出文都報下平安

樓豬安全

樓主呢

啱啱 睇完個板燒雞腿包餐，飲可樂，可唔可以唔好再sad end

曉兒BB

睇完仲心up緊

我都經歷過 所以我明
我嗰陣頹咗兩日 喊咗幾次
就算依家睇封信都會眼濕濕

明知sad 都要睇 真係

好鍾意sad end故 自殘

*傻仔* 睇完抽離唔到 跟住再諗起D野 hah ha.. ha...h

好多個西瓜等你啊

大仆街人呢

過兩日有文

屌你終於可以收返個西瓜
Miss u

收翻埋個西瓜先

有文未

我都想知

要拋西瓜了

係唔同故都見到你

大佬 我由曉g故追到而家嘅 故台某部份人我都識嘅 我叫盲仔（盲腸巴）

我指隔離post 唔知點解覺得盲腸巴呢個名好熟 可能平時見到但冇留言 就冇特登留意 btw 盲腸巴

青豆時不時會約踢波 一唔一齊

不得不承認，小蔚的洞察力十分厲害，只是非常輕微的表情變化也可以看出來。

有時候，真是很佩服這個女生。

我們走到甜品鋪門外，對餐牌稍作打量，店內的女侍應就拉開玻璃門，示意可以進去。

「兩位？」那年輕的女侍應問。

「係。」小蔚點頭。

「呢度坐啦，俾份餐牌你哋睇睇。」女侍應把餐牌送上，就轉身離開。

我和小蔚則思考著應該點些什麼。

然而，正當我選好甜品，打算詢問小蔚看好了沒，發現她正若有所思地注視著我。

好像想對我說些什麼似的。

「嗯？」我向小蔚報以疑惑的眼神。

「你諗好食咩未。」小蔚微笑地問。

「諗好喇...我諗住食...」我掃視著餐牌，尋找雪糕香蕉船的圖示。

還未說完，小蔚突然舉起手來。

「唔該，寫嘢。」小蔚喊道。

我則呆呆地看著小蔚。

「兩位食啲咩架？」女侍應友善的說。

「一個豆腐花，一個雪糕香蕉船。」小蔚帶點自信地看著我說。

「好，等等。」說罷侍應便離開了。

「你又知我想食香蕉船？」

坦白說，對於小蔚猜到我想吃什麼並不意外，但我仍然假裝有些受寵若驚地看著小蔚。

「有幾難估，你咁鍾意食蕉。」

「洗唔洗頒個獎俾你？」我笑道。

「我唔介意架。」小蔚擺出一副稀奇古怪的表情，看著我說。

片刻後，侍應便把豆腐花和香蕉船奉上，我則不動聲色，靜靜地瞄著小蔚。

「唔食嘅，做乜望住我。」小蔚一邊從褲袋裡拿出電話，一邊跟我說。

「你唔洗影相先咩。」

「哼，算你幾醒目。」小蔚笑了笑，拍下照片，我們就開始享用食物。

這個香蕉船的外觀挺好，味道也不錯，就是香蕉太軟了，沒有什麼口感。

不過有種濃濃的香蕉味，算是這樣吧。

「點呀，食完啲甜嘢，開心返未。」吃過甜品後，我帶著小蔚去了北區公園，當是散散步。

「冇事啦，頭先有感而發啫，當你見到自己屋企附近有一大堆中國人，就會好嬲，但又好無助。」我聳聳肩道。

「傻仔，唔好諗咁多喇。」小蔚掐一掐我的臉頰，這個舉動令我抖了一下。

「嗯...！」我點點頭說。

公園鳥語花香，間中有些小孩在吶喊，還有湖水的水流聲，算得上是北區的淨土。

我們走到公園的後庭，這裡有眾多的掛牌，通常學生會在掛牌上寫下自己的心願，然後掛在涼亭和走廊的木柱上。

「咁多木牌嘅？」小蔚隨便抓起一塊說。

「好多DSE考生都會趁聖誕，嚟呢度寫低自己嘅目標，掛起佢。」我解釋道。

「哦...原來有啲咁得意嘅嘢。」

「咁招仔你呢，你有冇寫？」小蔚回頭看著我，微笑地問。

「我..我冇呀，都唔知寫嚟俾邊個睇...」

小蔚點點頭便放開木牌，雙手插進外套的口袋裡，靜靜地注視著這裡的環境。

片刻後，小蔚又走到湖邊，俯在木欄上。

於是我又模仿著小蔚，跟她一起俯伏著。

「招仔呀。」小蔚看著湖水，溫柔地說。

「嗯？」我直視前方地回應。

「你驚唔驚DSE？」小蔚問。

「還好啦，溫好書應該就冇問題。」

「原來仲有兩個幾月就考。」小蔚的語氣帶點慨嘆，好像在想什麼。

小蔚已經考過一次，應該不害怕吧。

「時間真係過得好快。」我說。

「係囉，明明只係嚟咗呢度讀咗幾個月，好似咁快又要走咁。」小蔚依然看著湖水說。

我別過臉，瞄著小蔚。

「起碼都識咗我呢個同桌。」我說。

小蔚面向我，給予我一笑容。

是信任的笑容。

「所以我都幾慶幸轉咗過嚟。」小蔚笑道。

我點點頭，又注視著萬里無雲的天空，回想起當初因為樓上的鑽牆聲而暴躁的畫面，忍俊不禁地笑了一笑。

「笑咩呀你。」小蔚戳一戳我問。

我思考了數秒，閉上眼搖搖頭。

「超。」小蔚用雙手借力撐著木欄，把身體撐起，又轉身離開。

「去邊呀。」我喊道。

小蔚走了數步停下來，回頭瞪了我一眼，又別過臉繼續走著。

「買外賣返屋企食呀，一唔一齊呀。」

我笑了笑，便加緊腳步追上她。

隔咗咁耐先出 講聲唔好意思
最近要練波冇咩時間打文
會盡量出返密啲 希望仲有人睇

收到

新讀者流明

新讀者 做開cdrom 請多多指教

新讀者留名，啱啱睇哂樓主啲舊故，好睇

好彩啱啱live咗
在線中，等你

啱啱睇完樓豬個曉兒故
咁多吹水撚屌好難追

追故模式幫到你

有文就睇文，冇文就推到有文

點都繼續支持樓豬

好似幫唔到幾多

小罻bb宇宙第一！！！

罻？

喂小蔚BB都唔寫錯

新毒者留名
好鍾意樓豬啲故呀
我係比言油附加費個伙記故吸引入黎架

呢度啲讀者咁友善嘅

想錫啖樓豬

巴打同佢好熟？

我哋都好友善㗎

十次

攞咗白卡未呀ching

你都未抄

睇完佢個真人故就好似識佢真人咁

wowowowowowowo

咁惡架咩

咁犀利？

我識你咩？

新讀者唔明你講乜

你好巴打，好高興認識你

蔚×10

新嚟 唔識規矩

我而家就話俾新讀者知你要抄中文錯字改正

唔係，你講嘢好大浸白卡味

冇得咁矛

我好似喺邊度見過你嘅

呢位巴打喺度好耐？

睬你都傻

波台棍撞棍？

我呢度都feel到

唔知呢

成班白卡佬

收到風天水圍有廿隻墜天地獄獸過嚟挑機

我都feel唔到

我黑卡holder

你都有浸喎

墮定墜

你對我有偏見

我理得你亞古獸定暴龍獸 抄啦

咁得意？巴打做邊行？

第一次見你咋喎，咁都叫偏見

墮lin地獄獸

我想要架車 你有黑卡送俾我啦

仆街

第一印象已經認定我係白卡
hey 0 me

我學生嚟㗎 就嚟要考DSE

加油呀巴打

抄啦

Sor 我應該有色盲 唔係黑色 係藍色

加油啊巴打！想入咩科？

考dse好辛苦

成日都要補習好辛苦 好想射波呀

巴打你又係今年考？

我想入牙醫！我要入牙醫！

射波溫書定hea先

Chem唔知點攞5**

上年考

hea住溫

我今年升中一
仲未好適應中學

咁啱嘅！其實我而家做緊牙醫 你有咩唔明可以問我

天水圍由天空墜機地獄獸

你點有ac的

上力啦要

我啱啱先出世

嘩 你係咪會考高考年代？ 好犀利呀

啱啱上中二 希望可以好似有樓豬咁嘅愛情經歷就好喇
可惜毒撚唔會有女
sad end嘅機會都冇

我偷用哥哥的

我有個呀哥成日叫我溫書 好好人㗎

你哥哥係咪熱狗大碌炮

我英國讀alevel啊

我中六都冇呢啲經歷呀

你呀哥咁好嘅

咁多哥哥係到
我今年先中三

係咪好易㗎 聽講啲人讀唔到書先過英國㗎喎

巴打想揀咩科？

我喺太空讀書的

我都覺 又會陪我踢下波

你就嚟要揀科喇喎 有冇諗想讀咩呀

好難架 我都唔係好勁 同埋都係睇人啫 去英國有勁人有渣人

前言不對後語喎清

Grad咗都冇

未決定好 有咩建議比我

屎片有冇得諗

巴打你攞白卡？

不説了
俾佢知實打死我

都係讀書呢個 topic

你行青山公路出嚟架？

我呀哥以前都喺英國讀㗎喎 不過佢好似麻麻

真 冇呃 我來自非洲星

去外國

你呀哥邊間？可能我識佢

想去新加坡讀書

已 locate 青山公路 發現一名男子因打丁上癮死咗

家境貧困 去唔到 唯有努力啲讀書

新加坡有咩好？同埋好似要當兵

你？

新加坡啲

我都唔識呀 啲大學間間都幾個英文字咁好難記
不過好似係倫敦㗎

加油
我支持你

識人係新加坡讀 會好危險 唔好去呀巴打

奶共喎

新兵入伍 fuck you sir

多謝
連登有愛

啲人好白卡？

外國人去齋讀書唔洗當㗎

俾心機呀 中四五就可以玩㗎喇

你嚟 我架飛碟 check 咗

係 佢之前好正常架 去到就變左有白卡

我會努力讀書 唔會玩！

覺得有壓力就食下南瓜啦
我好鍾意食南瓜㗎

我識果個未去已經好白卡
點知去完先發現可以更加白卡

點白卡法

去美國拎綠卡

乜呢度啲人咁冇禮貌

係香港已經可以有

Ok
You fuck me sir

伯伯

中文名係咪要改做振美

Sir This Way!!!!

好直接啵絲打 嚟啦

可以

最緊要有文!

奶美

hi廢圖

奇妙電視

hi好耐冇上過嚟留言

又幾好聽喎

Naomi

我讀Cambridge架 你問下你呀哥 可能識我

Osaka

我都係新讀者

球王美斯

Tokyo hot

要鬥車唔得閑

嘩隔離車仔故嘅讀者都喺度
btw lm聽晚輸

F1 車post

我呀哥原來讀UCL㗎 佢話有去過Cambridge喎 可能真係會識

Hello巴打 你睇咗好耐樓主啲故？

打得j多小心變感冒童

yes 研究緊點樣屌打叻

打丁治百病

哈佬新巴打

你呀哥係咪撐阿仙奴？ 我有個英國讀書嘅朋友係

巴打參加咗打丁比賽

叻好撚黑人憎

今個故先開始留名

阿狗也不

睇下點
隔離呢排更新好慢

屌柒你老母個爛臭化閪

菊花茶

嘩 絲打你把口。。。

兩個故都隔好耐先有文

做咩入咗嚟睇故

絲打都幾爛口

我都係

Mk妹係咁

係呀 我呀哥成間房都係阿仙奴嘅嘢
我就唔同喇

哇好惡

收嗲啦

絲打好爛口喎

唔係喇

咦 咁我應該好大機會識你呀哥

咁岩 我都係

死啦 佢哋都唔知會唔會棄故

冇講錯呢

相認了！

但係唔夠鹹咁黑人憎同埋發現咗一個可以治到19max嘅人就係叻

點解會憎叻

巴打你識唔識樓主真人？我見呢度好似有幾個識

等我問下我呀哥識唔識Cambridge香港阿迷先
不過佢好毒 唔知會唔會識呢

都係廢老最好

真小人

我唔係阿迷 我撐神户勝利船

打小人

你個名。。。

早排俄羅斯站tr怨婦掛同埋新加玻i want every thing 不過憎叻我諗都係連登f1 po某啲人嘅睇法姐

唔識呀

樓豬鉸剪腳踢到一半踢唔到個波
好似依個故咁 就爛尾

其實一個渴望贏嘅車手唔多唔少會有自私嘅心態
唔怪佢 呢個係贏家嘅特質

知唔知點先識到佢？

佢好鐘意普杜斯基㗎 成日都話佢左腳遠射好勁
又話識啲朋友想一齊去日本睇波
可能都會識喎

其實佢一開始係話車隊利益行先
結果..

當年vet都有喇 我唔會怪叻嘅 我覺得係佢個氣焰真係勁得濟 真係當vet冇料到呢下先仆街

當佢發現自己比得上vettel就係另外一回事啦

做咩咁想識樓主

收到風好靚女

好痛

佢唔係仔黎咩

樓主喎 個個都想識啦

聽呢度啲巴打講 樓主好似好靚仔

咁基本尊重係要嘅 不過始終後生

就係呢樣囉 out qualify vettel就開始當自己係大佬

認真
想轉返做藍色了

你以前藍色㗎咩

「嗯？」我向小蔚報以疑惑的眼神。

「你諗好食咩未。」小蔚微笑地問。

「諗好喇...我諗住食...」

「食你。」

5/10

1/10

sor囉

原來我比高左

冇寫小蔚嘅反應 3/10

廢圖呢幾場開始有返啲火

作得多就會好 唔好放棄呀！

重甜thx

係我嚴格啫

變性？

不如警犬巴你都試下

聽講佢改故有一手㗎

加甜？

好呀

「嗯？」我向小蔚報以疑惑的眼神。

「你諗好食咩未。」小蔚微笑地問。

「諗好喇...我諗住食你...」我以輕佻的語氣回答道。

還未說完，小蔚突然從書包攞出疑似安全套的盒子，以後轉過聲走去。

「仲等咩，行啦！」小蔚喊道。

我則呆呆地看著小蔚。

我中三咋 字都唔識多隻 點改

係呀 故台傳聞

想食甜品做宵夜？

GGGGGGGG

2/10
女孩子要有矜持 要識欲拒還迎

G嚟㗎

要重甜 4.5/10

香定臭先

有火到未熄燈就開車

小蔚BB 唔！係！G！

想贏車

算啦唔改了

辣殺

然唔到

有名你叫垃利

hi用戶巴

hello~

fact checked

唉屌真係希望出年架車生生性性 唔好好似今年咁 去到比利時先開季

粉嶺古天樂

Hello絲打

Hi白卡羅拔臣

你好呀 你都好熟口面喎 唔知邊度見過你呢

hey boy

未見過你就話我白卡

真
一台獨大真係好撚悶

假的，你眼睛業障重啊

benz五場1-2 痴撚線

【警世長文】 抗爭心態篇（元朗人必入）

只要香港人肯改變心態，香港一定有希望
撐撚住，我哋一齊反抗

聽日尖沙咀見聽日尖沙咀見聽日尖沙咀見聽日尖沙咀見聽日尖沙咀見聽日尖沙咀見

好耐冇上嚟

你好酸喎

都未concentrate

咁酸做乜

唔夠瀟灑姐酸

邊個係瀟灑姐？

酸得過檸檬？

手機響鈴來留名

Hi絲打 咁夜仲喺度嘅

絲打冇見過你嘅 點稱呼？

有冇建議

你邊撚個？

你又邊個？

你邊撚柒個青瓜佬？

屌你老母你又邊撚柒閪個？

呢度係咪有咩規矩？點解個個都問我係邊個

上面做咩
btw樓豬十頁都冇文

俾個稱呼啫 冇惡意

新嚟都唔報到唔啱規矩喎清 快手報上名來

鍾意可以叫我過大海絲

有鳩絲？

夜媽媽r下水吹啫

乜鳩

人鳩

呢度啲人好唔友善

你是否有鳩扮冇鳩？

鳩都唔知咩嚟學人上連登

非

你真絲？

友唔友善兩睇㗎啫 講粗口唔代表惡喎

我剩係識吾系甘牙咋

屌你老母吾你老母系你老母甘你老母牙你老母

你知唔知我大佬邊個？

你迷失咗再這場愛情遊戲未==

青豆團好友善的

乜撚嘢係青豆團

我大佬都唔識 你仲話自己係真絲？

玩嘢？

過去的就讓它過去，曾經畢竟只是曾經

請問這裡有無負責人，為甚麼這裡有這麼多粗言穢語、白卡佬，
而沒人監管或移到體育台或講故台，
本來我讓小朋友來貴登，是嚴禁到體育台或講故台，
以為就此沒問題。
怎知道他們來到這裡，看到了那些白卡佬，
變得心理開始有問題。
請趕快妥善處理，否則，我向相關部門投訴。

真 冇料扮四條咁仲話真絲

紅豆團

唔通你講緊派檸檬果個瀟灑姐？

慘不忍睹

你現在聚腳於講故台

呢幾日都冇文的確係幾橙不忍睹

好橙

邊撚個瀟灑姐 我未聽過

知唔知我叫咩巴

你又邊撚個？

你係新巴？

屌錯人喎

叫你青瓜絲得唔得

可以呀

你都係啱啱追呢個故架？

邊撚柒個

加更

係呀
前排唔小心入咗青豆台個吹水po發現故台大仆街 跟住由探討夢想果個故開始追

你又邊撚個呀 呢度冇人咁同我講嘢

咪臭閪

原來樓豬咁出名架

班人我都唔識學人蒲呢度

寫得好抵佢出名嘅

不如你話俾我知你係邊個先？

垃撚圾

你唔講你邊個你實會出名過佢

我是我

但聽講佢拖文都好出名

好撚好笑呀你覺得？

你係咪真係新巴打啫

玩9呀叔？你連我都唔識仲點追故？

絲非巴

自貼是常識吧

係咪好撚好笑呀屌你老母

結案陳詞：成班白卡佬冇野搵野黎做

我究竟睇咗啲乜

好撚懷念hybrid之前嘅年代

一有文就推左十幾頁

都唔知做乜撚

係咪唔比派膠先

咁就變咗vet繼續贏

想睇老麥back to glory

2013

屌你地又改故

都唔係改咗好多啫
以前改多啲

老撚咁操囉
雖然我aim5** 嘅科最後得5

新讀者lm

罰抄!!!

真???
咁....呢個真人故， 樓主最後應該已經同小蔚一齊咗啦

抄咗

你點知的

唔通佢就係小蔚

前幾頁有人講， 唔知真定假

Hello巴打

梳 結局係同逸哥幸福快樂咁生活

甩咗P?

梗係未

一齊永續p牌

永續p牌會

逸哥明明鍾意班長

樓豬考試肥左佬 p牌都無了

10/10

真

文

呢

尾

已

爛

樓主你咪咁啦 追嘅第一個故就爛尾

唔好爛尾啦樓主
差唔多考dse, 考完食咗小蔚當完啦

樓主

聽日都冇文嘅話
我咒樓豬以後溝唔到女 單身一世
認同請正皮

我幫你接力好無啊樓主

重甜plz

g持

聽日冇故我就鳩寫嚟代樓豬
唔冇文就攪炒

要甜

未滿18

大約傍晚六點，我們乘坐巴士回到清河邨，然後在隔壁的祥龍圍村大快活買了兩個外賣飯盒，便上樓去小蔚的家。

「入夜凍咗好多。」小蔚脫去鞋說。

「咁你仲飲凍檸茶。」我把挽於手中的外賣放置在飯桌上說。

「鍾意飲呀嘛，吹咩。」小蔚笑道。

「真係冇你乎。」我搖搖頭說。

我們稍作休息，便吃起飯來。

吃飯途中，小蔚把一塊咕嚕雞肉夾到我的碗裡，然後又把一條青菜塞到我口中。

「食多啲嘢啦你，睇吓你瘦到成條柴咁。」小蔚用手掌夾住木筷，然後往我臂上輕掐了一下。

「少做運動嘛，冇咩肌肉。」我說。

「係啵咁你最後陸運會一個項目都冇報？」小蔚抬起頭說。

「冇呀，諗住睇你表演咋。」我笑道。

數數手指，下星期就是陸運會了。

亦是最後一年的陸運會。

六年來，一項比賽也沒參加的我，出席陸運會只是為了不被當作缺席，然後和女生們替逸哥在看台上打氣，真是沒什麼特別。

「喂，你諗緊咩。」小蔚敲敲我的額頭。

「哦冇，諗返起啲嘢。」我聳肩道。

吃過飯後，小蔚和我坐在梳化上看著新聞報道，因為除了新聞，基本上都不會看電視劇。

忽然，小蔚捂住肚子，臉上露出一點痛苦的表情，我立刻靠近她查看。

「喂你冇嘢嘛...」我皺起眉頭，輕輕按著小蔚的肩膀，緊張地問。

「可能...飲咗杯凍檸茶...好肚痛...」小蔚開始冒起冷汗，然後站起了來。

「我..我去廁所先...招仔你去我房幫我拎啲藥...」還未詢問小蔚的藥放在哪裡，她已經跑進洗手間。

「你啲藥擺喺邊呀...」我敲敲洗手間的門。

「衣櫃隔離櫃桶..」小蔚無力地喊道。

推開小蔚的房門，眼前的電腦桌仍是一片凌亂，與我第一次上來的狀況毫無分別。

「睇吓先...衣櫃隔離...」

「有四個櫃桶...邊個先係...」會不會打開了小蔚藏著衛生巾的那一個。

不管了，逐個打開看看。

第一個，裝著零食。

第二個，真是衛生巾，媽的。

第三個，是一些信件。

「即係第四...咦。」

我重新打開第三個抽屜，從底部抽出一張未曾見過的文件。

「藍小蔚，2015中學文憑考試成績」

我快速打量著成績單上的分數，然而看到小蔚的成績後，我呆若木雞地站在原地。

「中英數五星...通識五...」

慢著。

「世界歷史......五星星？」

我是不是在作夢。

究竟發生什麼事。

此時，洗手間傳出沖廁聲，我手忙腳亂地把成績表塞回抽屜，然後拿出藥物走出房間。

我搖搖頭，試著裝得若無其事。

「你..好啲未...」我把藥遞給小蔚，然後到廚房盛了一杯暖水。

「冇咁痛...食咗藥應該會好啲...」小蔚的表情還是有點痛苦。

「不如..你上床瞓下啦...我落返去先...」我試圖迴避小蔚的視線說。

「嗯...都好...」

我輕輕扶著小蔚到床上，替她蓋好被子。

「咁..我落返去喇。」我抓抓頭說。

正當我轉身離開時，小蔚突然抓住了我的手。

「今日多謝你。」小蔚微笑地說。

「得啦...講呢啲...你抖下啦...」我使了少許力抓著小蔚的手說。

小蔚點點頭，便放開了我，我也關上燈和房門轉身離開。

「我係咪眼花...」回到家裡，我在床上輾轉反側，徹夜未眠地思考著。

「點解小蔚世史會有五星星，而且佢成三十分，冇理由要Retake...」我始終想不透。

30分

又真係有文出喎
好驚冇女咩

翌日早上，我收到小蔚的訊息，她說吃過藥後好了許多，我則躺在床上笑了笑。

洗澡期間，我仍然不解地回想著昨晚小蔚的文憑試成績單，覺得十分耐人尋味。

不過既然小蔚沒有主動提起，無謂硬逼自己多想，或許總有一天小蔚會對我坦白。

「我落去同逸哥食Lunch，一齊？」

「唔落，你去幫我買個炒米粉上嚟。」小蔚伸伸脷笑道。

「好...」

「買多包檸檬茶！」小蔚說。

「仲飲？唔驚又肚痛咩...」我沒好氣地說。

小蔚故作無辜地看著我。

「得得得...」

真是拿她沒辦法。

「招仔，你同小蔚點啫。」午膳時，逸哥明顯地有點著急地問。

「咪又係咁，冇咩特別。」我淡淡地說。

「呢排有冇約人先。」逸哥問。

於是我把昨天的事快速交代一遍，但並沒有提起我看到小蔚公開試的分數。

「過埋陸運會就Study Leave喇，仲未得手？」逸哥皺起眉頭說。

「搵唔到機會嘛...冇理由失驚無神同佢表白。」我低頭咬著雞翼說。

「挑，我夠膽講小蔚都對你有意思啦，一個女仔唔會同一個冇興趣男仔咁親近。」逸哥認真地說。

「仲有呀...你...」

逸哥一邊吃飯，一邊對我連珠發砲，但我沒聽進耳，因為我一直在想小蔚的事。

小蔚好像有些不可告人的秘密。

間中會有不知名的來電，世史更是有五星星，究竟她為什麼要重讀中六。

真是毫無頭緒。

唯一可以肯定的，是我喜歡小蔚。

只是不知道她怎麼想。

「其實而家咁樣都幾好。」臨上課室時，我對逸哥說了一句話。

「下？咩叫而家咁樣都幾好。」逸哥愕然地看著我說。

「咪就係而家咁樣。」我聳聳肩道。

逸哥呆呆地瞄了我數秒，又搖搖頭。

午膳後的課堂，有點飯氣攻心，我和小蔚也有點睏，我托著頭，微微張開眼看著黑板，小蔚則靠在我的手臂上閉目養神。

我輕輕別過頭，看著小蔚熟睡的臉蛋，會心微笑起來。

「呢啲日子，好快就要過去。」

驚到出夠兩篇

閉目入神 片段在搖晃

終於

樓豬

小蔚想去日本讀

小蔚係咪有得三萬蚊過夜嗰啲

出左文 好可惜 仲想睇你9作

逸哥咁關心招仔溝唔溝到小蔚，唔通逸哥係～hehe

靚女唔屙屎

唔好quote文啊大佬

早安

原來有新故都唔知

渣ga

都冇文 知黎做咩

真點新讀者留名

咒多佢幾次就會出

邊個燈力勁啲

追完文 新讀者留名

「招仔你食咩？請你食。」小蔚拿出錢包，微笑地對我說。「咁好死？唔似你喎。」我疑惑地說。「得啦食咩呀。」小蔚輕拍我道。「咁我要魚柳炒蛋，熱奶茶。」說罷我便去找位置，小蔚則排隊購買。最近感覺小蔚好像闊綽了不少，哪裡怪怪的，剛認識她時整個人就是吝嗇到不行。可能是心情好吧，不知道。

唔通小蔚係.......

係咩

大波妹

Hey boy

PTGF

拓海條女

聽日都冇文嘅話
我咒樓豬以後不舉 有女都屌唔到
日日俾基佬屌菊花

仲要係聽朝凌晨
姐係樓豬仲有5個鐘左右

唔好咁啦
可能呢個真人真事
樓主不舉 比小蔚嫌棄
個故就sad ending

sad end 好過爛尾

希主樓豬今晚平安出到文

咁我寧願爛尾

樓主呢等左好耐啦

可以直接幫佢開追悼會

做緊p牌應該要做既野

洗唔洗call星火?

佢大概比基佬屌緊菊花，唔洗太擔心

估故 睇落小蔚係受人之託去入讀間學校
Mandy 想同招仔復合 派小蔚監視 點知監守自盜
希望我係錯啦
但拜托 更希望唔好係科幻野 咩穿越時空 又易容嗰啲

係咪爛左尾喇 言仔

言油附加費巴，你平安嗎

樓主係咪唔打算再寫㗎喇

樓豬去咗搵女

言油附加費

日日都去㗎啦佢

我慣手 㩒左入張圖度

洗唔洗拋西瓜搵樓主

在生嗎？

佢在生 文就唔知幾時啦

樓主!!!! 你去咗邊呀!!!!!

應該就唔會有喇

睇怕都係

但係佢有短文喎

不過好似入咗廠

我有對橙色flyknit

咁得閒嘅

Sing Hallelujah to the Lord
Sing Hallelujah to the Lord
Sing Hallelujah
Sing Hallelujah
Sing Hallelujah to the Lord

樓主消失左

短時間內都唔上水架啦

第一個追嘅故...結局竟然係咁

青豆團謹代表閱語殘片PP向大家致歉

又唔洗講到咁凝重

已沉底同埋有機會爛尾

睇怕推爆咗呢度都唔會有文

我要睇小蔚同招仔交配

呢啲要自己加
故台大仆街寫嘅文全部都走甜

俾啲時間樓豬

對上一次有文係十八日前

樓主報個平安好冇

佢個人暫時都平安

屎忽就唔知啦

鬆過鬆弛熊

樓主我決定放棄你!
對你好希望

佢懶啫

新人Lm

棄故

樓主係咪比狗拉左...就算冇文都上下水啦

唔使擔心 佢仲健在

樓豬：故已爛，Po已廢，大家可以唔洗再入嚟，有緣再會

樓豬話自己成個月冇入黎個故po 大家可以走先
有緣再見

樓豬排緊隊攞白卡，有排都唔會見到佢上水㗎啦

佢攞咗啦，永懷樓豬

第一次睇冇尾故

樓主我屌你老母
Rockstar 上

佢搞緊gay唔得閒打文

樓主今日睇咗兩套gv作參考

唔好爛尾呀
啱先重睇多次姐姐故，又喊多次

樓豬變咗弱智 睇怕佢都寫唔出文㗎啦

唔係變佢不嬲都係

上水未呀

Mean到呢

「喂，招仔，幫我做件事得唔得？」臨放學時，逸哥拿著一疊紙張走到我身旁說。

「嗯...咩事？」我瞄一瞄正趴在桌上睡覺的小蔚，再把目光轉回至逸哥的臉上。

「我老豆唔知做乜擺咗份公司嘅文件去我個書櫃度，我又執埋返學，啱啱Lunchtime老豆打嚟話佢趕住要用，你一陣...三點半幫我攞落去車閘門口俾佢，OK？」逸哥一口氣把要說的話噴發，就丟下那份文件轉身離開。

「喂...！你唔自己去俾佢？！」我站起來，連忙對正在離開課室的逸哥喊道。

「我而家要同籃球隊開會呀，行唔開，幫幫手啦招仔！」說罷逸哥便頭也不回地走了。

真是的，這樣莫名其妙就把他老爸公司的文件交給我，真不怕我拿去競爭對手那裡轉售。

當然我是不會作出這麼無恥的行為。

我看看牆上的掛鐘，還有十分鐘便到三點半，再回頭細看熟睡中的小蔚。

「睇嚟佢都幾攰。」我心裡暗暗想著。

「都係落去俾咗份文件逸哥老豆先，再上返嚟同小蔚返屋企。」

我拿起文件，便向著地下車閘門口出發。

放學時間，一些低年級學生喜歡東奔西走地追逐，有點羨慕他們有這樣好的氣力。

我這些「老餅」已經忘記跑步的感覺。

除了...被小蔚害得上學遲到的那天。

嘿嘿。

「呯！」

突然，一名個子矮小的男生撞到我懷裡。

「對..對唔住！」他愣了愣，跟我道歉後，又向後方奔跑起來。

我微笑地搖搖頭，把散落到地上的文件拾起，眼角的餘光注意到印在右上方的幾個字。

「瓏琛集團」

是逸哥老爸公司的名字吧。

呃。

動作要快點，逸哥的老爸快要到了。

下去後，看到一輛全黑的寶馬私家車停泊在校門外等候著，我認得是逸哥老爸的車，於是走上前把文件交給他。

「你好呀叔叔...我係逸...呀逸嘅同學...佢叫我將份嘢交俾你...」

「哦...唔該曬你，我認得你，記得上次車過你去學校旅行。」逸哥老爸對我微微一笑，讓我感到有點毛骨悚然。

「呀係..係呀哈哈..」我尷尬地說。

「咁我唔阻你喇，麻煩曬。」說罷叔叔便把車窗升起，駕車離開。

回到班房門外，看到小蔚正托著頭鬱悶地看著電話，當她看到我時，才顯得精神一點。

「去邊嚟呀，等咗你五分鐘喇！」小蔚鼓起泡腮地對我說道。

「呃..去咗痾屎啫...」

我也不知道為什麼要編藉口騙小蔚。

「哦...咁返去啦！」小蔚背起書包，便一蹦一跳地走出課室。

她的背影，總叫人沉淪。

終於出故啦咩

終於有小蔚bb睇啦

捨得出故啦咩

一起身竟然見到有文

出左文

做乜突然有文

耐到唔記得哂上次講咩

嘩有文啦屌你幾撚耐呀

+1

想搵返上文都唔知第幾頁

樓主文呢

新讀者表示可以係有新文前睇番咁多個1001真係太好了

樓豬出完一篇又唔見咗人

接近換來期望, 期望帶來失望的惡性循環

樓主欲擒故縱？？

樓主咪棄文

出完一篇又唔出，當我地係咩

樓主記得開新po

true

佢有文先算

推一推

樓鴨尋晚睇波
今日一定唔會有文

佢睇唔睇波都唔會有文㗎啦

又冇文

啱啱睇曬 中學生涯嗰故
最衰都係樓主 搞到我成晚無瞓
睇到眼濕濕 個心好似穿左個窿
好多謝樓主俾我一個不完美嘅故事

樓主你好呀~
好努力咁追晒你個《我嘅中學生涯竟然係同兩個女仔探討夢想》
好正呀,雖然個故仔有少少SAD
加油!
強帖留名!

Hi各位咁耐都冇文
真係唔好意思
多謝大家嘅體諒

多謝你

終於上水

唔緊要
最緊要唔爛尾

樓豬終於再上水

樓豬去咗㩒鐘仔 冇時間打文

+2

等下又一日
等下又一個星期